# DD

[English](https://gitlab.com/digitaldemocratic/digitaldemocratic/-/blob/master/README_en.md) - [Català](https://gitlab.com/digitaldemocratic/digitaldemocratic/-/blob/master/README.md) - [Castellano](https://gitlab.com/digitaldemocratic/digitaldemocratic/-/blob/master/README_es.md)

DD és el workspace educatiu generat en el marc del Pla de Digitalització Democràtica d’Xnet. Ha estat creat i powered per Xnet, famílies i centres promotors, IsardVDI, 3iPunt, Direcció d’Innovació Democràtica, Comissionat d’Innovació Digital, Comissionat d’Economia Social de l’Ajuntament de Barcelona, Consorci d’Educació de Barcelona. En col·laboració amb aFFaC i AirVPN.

### Llicència

AGPLv3 (https://www.gnu.org/licenses/agpl-3.0.en.html)

# Estat del projecte

Projecte en desenvolupament. En els propers mesos modificarem el repositori amb documentació més actualitzada.

## Qué es això

El projecte proporcionarà una solució integrada per a gestionar l'entorn comú en l'educació:
* Aules: Una instància de Moodle amb tema personalitzat i connectors personalitzats.
* Fitxers: Una instància del Nextcloud amb tema personalitzat i connectors personalitzats.
* Documents: Una instància d'OnlyOffice integrada amb Nextcloud.
* Pàgines web: Una instància de Wordpress amb el tema personalitzat i connectors personalitzats.
* Pad: Una instància etherpad integrada amb Nextcloud.
* Conferències: Un BigBlueButton integrat amb Moodle i Nextcloud. Necessita un servidor independent.
* Formularis: Els connectors del Nextcloud dels formularis.
* (algunes aplicacions com BigBlueButton i el email es poden integrar en el mateix servidor o servidors externs...)

  
## Inici ràpid

```
cp digitaldemocratic.conf.sample digitaldemocratic.conf
```

Canvia les contrasenyes per defecte

```
./securize_conf.sh
```

Editeu les variables del fitxer digitaldemocratic.conf per satisfer les vostres necessitats.

```
cp -R custom.sample custom
```

Edita i substitueix els fitxers per personalitzar el sistema.

La primera vegada executa:
```
./dd-ctl repo-update
```

I després:
```
./dd-ctl all
```
NOTA: L'autenticació SAML actualment es troba automatitzada:

- Moodle: No completament automatitzat.
  1. Inicieu la sessió a Moodle com a administrador via: https://moodle.\<domain\>/login/index.php?saml=off
  2. Aneu a la configuració d'autenticació: https://moodle.\<domain\>/admin/settings.php?section=manageauths
  3. Activa SAML2 fent clic a l'ull.
  4. Clic a *configuració* a SAML2
  5. Feu clic al botó *Regenera el certificat* dins del formulari. Després d'això, torna a la pàgina de configuració de SAML2.
  6. Feu clic al botó Bloqueja el *certificat*.
  7. Al terminal executeu l'script per autoconfigure: acoblador exec isard-sso-admin python3 moodle_saml.py
  8. L'última cosa és purgar la memòria cau de moodle: ]]femida l'script php-fpm7 de l'acoblador Exec, feu-ho a través de moodle ui]]
- Nextcloud: Automatitzada. Després d'acabar el *make all* hauria d'estar llest. En cas que falli refereix a isard-sso/docs.
- Wordpress: Automatitzada. Després d'acabar el *make all* hauria d'estar llest. En cas que falli refereix a isard-sso/docs.


## instruccions de post instal·lació

Podeu trobar un manual pas a pas a: (https://digitaldemocratic.gitlab.io/digitaldemocratic).



## Instal.lació estesa

Podeu iniciar aquest projecte en qualsevol servidor amb docker &  docker-compose (qualsevol sistema operatiu hauria de funcionar). Per a instal·lar aquests paquets a la vostra distribució, consulteu el funcionament de docker & docker-compose a la documentació oficial i a la carpeta sysadm teniu  alguns scripts d'automatització

Qualsevol distribució hauria de funcionar però,  si voleu utilitzar els nostres scripts sysadm per instal·lar docker & docker-compose , utilitzeu Debian Buster (10).

### Clonar els submòduls

```
git clone https://gitlab.com/digitaldemocratic/digitaldemocratic/
cd digitaldemocratic
git submodule update --init --recursive
```

### docker

Referiu-vos a la documentació oficial (https://docs.docker.com/engine/install/) o utilitzeu l'script a la carpeta sysadm per a Debian Buster (10).

### docker-compose

Referiu-vos a la documentació oficial (https://docs.docker.com/compose/install/) o utilitzeu l'script a la carpeta sysadm per a Debian Buster (10).

### Configuració

Copieu digitaldemocratic.conf.exemple a digitaldemocratic.conf i editeu-lo per satisfer les vostres necessitats. Com a mínim (per a desenvolupament) heu d'adaptar la variable DOMAIN al vostre domini arrel.

- PRODUCCIÓ: Necessiteu un dns multidomini (o redirigeix els subdominis múltiples) a la vostra màquina d'amfitrió.
- Desenvolupament: Editeu el fitxer /etc/hosts i afegiu els subdominis per a propòsits de proves locals.

#### Subdominis

- Keycloak: sso.<yourdomain.org>
- Admin: admin.<yourdomain.org>
- Api: api.<yourdomain.org>
- Moodle: moodle.<yourdomain.org>
- Nextcloud: nextcloud.<yourdomain.org>
- Wordpress: wp.<yourdomain.org>
- Onlyoffice: oof.<yourdomain.org>
- Etherpad: pad.<yourdomain.org>
- (opcional) FreeIPA: ipa.<yourdomain.org>

### Personalització

Copia recursivament la carpeta *custom.sample* a *custom* i edita els fitxers yaml de personalització i menú i substitueix les imatges.

### Iniciar el projecte

La primera vegada (i si voleu actualitzar a la última versió posteriorment) executeu:

```
./dd-ctl repo-update
```

I després:

```
./dd-ctl all
```

Posteriorment podreu iniciar o aturar amb:

```
./dd-ctl down
./dd-ctl up
```


### Integració

Llegiu el fitxer [SAML_README.md](https://gitlab.com/isard/isard-sso/-/blob/master/docs/SAML_README.md) a la carpeta isard-sso/docs per integrar totes les aplicacions. Ara el  Nextcloud i el Wordpress s'haurien d'integrar automàticament amb el Keycloak.

Vegeu també les [Intruccions post-instal.lació](https://digitaldemocratic.gitlab.io/digitaldemocratic/post-install.ca/).
